%<*p1>
На рисунке представлена электрическая цепь, состоящая из батареи с ЭДС $\mathcal{E}$, конденсаторов ёмкостями $C_1$ и $C_2$, резисторов $R_1$ и $R_2$, ключа $\mathrm{K}$ и идеального вольтметра $V$. После замыкания ключа $\mathrm{K}$ оказалось, что в некоторый момент времени максимальное напряжение на конденсаторе $C_2$, измеренное вольтметром, равно $\mathcal{E}/2$.
%</p1>
%<*p2>
\vspace*{-.5cm}
\begin{enumtask}
\item Определите разность потенциалов на конденсаторе $C_1$ в этот момент.
\item Найдите силу тока через резистор $R_1$ в этот же момент
\item Определите максимальный заряд на конденсаторе $C_1$
\item Вычислите полное количество теплоты, выделившееся в цепи после замыкания ключа $\mathrm{K}$
\end{enumtask}
\answer{
	\begin{enumtask}
	\item $U_C=\frac{\mathcal{E}}{2}$
	\item $I_R = \frac{\mathcal{E}}{2R_1}$
	\item $q_{\max C_1} = C_1 \mathcal{E}$, $q_{C_2} = 0$
	\item $Q=\frac{C_1\mathcal{E}^2}{2}$
	\end{enumtask}
}
%</p2>